特朗普及妻子確診武漢肺炎

美國總統特朗普本港時間今日中午在 Twitter 宣布，他及妻子 Melania 確診武漢肺炎。

特朗普在 Twitter 指，他和妻子會接受檢疫，盡快康復。有份處理特朗普健康的白宮職員 Sean Conley 說，兩人並無大礙，未來一段時間會留在白宮休息。Conley 又預計特朗普會繼續在白宮內履行職務。

特朗普的高級助手希克斯（Hope Hicks）首先確診武漢肺炎，她本週曾跟特朗普乘專機，參與競選活動，包括週二晚跟特朗普到克里夫蘭參與總統選舉辯論，當時她並無戴上口罩。由於希克斯確診，因此特朗普和 Melania 要接受病毒檢測，最後兩人都確診。

第二場總統選舉辯論將於 10 月 15 日在邁亞密舉行。如果特朗普治療過程順利，他或能趕上 14 天檢疫期，當日如常出席辯論。

特朗普發表 Twitter 後，道指期貨跌逾 400 點，跌幅 1.6%。

中共病毒戰成功